\documentclass{beamer}
\usepackage[slovene]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usetheme{Warsaw}
\usecolortheme{wolverine}

\usepackage{epstopdf}
\usepackage{listings}
\lstset{
  basicstyle=\ttfamily,
  mathescape,
  tabsize=2
}

\title[Algoritmi za risanje implicitnih funkcij dveh spr.]
{Algoritmi za risanje implicitnih funkcij dveh spremenljivk}
\institute
{
\inst{}
mentor: prof. dr. Andrej Bauer
\and
\inst{}
Fakulteta za matematiko in fiziko,\\
Univerza v Ljubljani
}
\date{Ljubljana, maj 2016}
\author{Jure Hostnik}

\expandafter\def\expandafter\insertshorttitle\expandafter{%
  \insertshorttitle\hfill%
  \insertframenumber\,/\,\inserttotalframenumber}



\begin{document}


\begin{frame}
\titlepage
\end{frame}

\begin{frame}
\tableofcontents
\end{frame}

\section{Motivacija}

\begin{frame}{}
$$y=\frac{1}{2}x$$ \pause
\begin{figure}
\includegraphics[width=180pt]{primer1.png}
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{}
$$y=\frac{1}{2}x^4-2x^3-\frac{1}{2}x^2+\frac{17}{2}x-6$$ \pause
\begin{figure}
\includegraphics[height=180pt]{primer2.png}
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{}
$$y=x\frac{x-1-10^{-9}}{x-1}$$ \pause
\begin{figure}
\includegraphics[width=180pt]{iden.png} 
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{}
$$y=x\frac{x-1-10^{-9}}{x-1}$$
\begin{figure}
\includegraphics[width=180pt]{primer3.png} 
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{}
$$\cos x=\sin y$$ \pause
\begin{figure}
\includegraphics[width=180pt]{mreza.png} 
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{}
$$\cos\frac{1}{x}=\sin\frac{1}{y}$$ \pause
\begin{figure}
\includegraphics[width=180pt]{crte.png} 
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{}
\begin{columns}
\begin{column}{6cm}
$$xy\leq1$$ 
\end{column}
\begin{column}{6cm}
$$y\leq \frac{1}{x}$$ 
\end{column}
\end{columns}
\pause
\begin{columns}
\begin{column}{6cm}
\begin{figure}
\includegraphics[width=120pt]{xy1.png} 
\end{figure}
\end{column}
\begin{column}{6cm}
\begin{figure}
\includegraphics[width=120pt]{y1x.png} 
\end{figure}
\end{column}
\end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}{}
$$\frac{(x-y)^2}{x^2+y^2-1}\leq 0$$ \pause
\begin{figure}
\includegraphics[width=180pt]{krogcrta.png} 
\end{figure}
\end{frame}

\section{Intervalska aritmetika}

\begin{frame}[fragile]{Intervalska aritmetika}
\begin{block}{Definicija}
Intervalsko število je oblike $\langle a, b\rangle$ in predstavlja vrednost $x$, za katero velja $a \leq x \leq b$, kjer sta $a$ in $b$ števili zapisani v obliki s plavajočo vejico.
\end{block}
\pause
\begin{block}{}
\begin{lstlisting}
$def$ odstej($\langle a, b\rangle, \langle A, B\rangle$):
	return $\langle a -^{\downarrow} B, b -^{\uparrow} A \rangle$
\end{lstlisting}
\end{block}
\pause
\begin{block}{}
\begin{lstlisting}
$def$ vecje($\langle a, b\rangle, \langle A, B\rangle$):
	return $\langle a > B, b > A \rangle$
\end{lstlisting}
\end{block}
\end{frame}

\section{Osnovni algoritem}

\begin{frame}[fragile]{Osnovni algoritem}
\begin{lstlisting}
$def$ graf(r, L, D, S, Z, A, B):

	pobarvajRdece([0, A], [0, B])
	k $\leftarrow gcd(\text{A}, \text{B})$
	k $\leftarrow \lfloor log_2(gcd($k$, 2^{\lfloor log_2 \text{k}\rfloor}))\rfloor$
	P$_{\text{k}}\leftarrow \{[a2^{\text{k}}, (a+1)2^{\text{k}}] \times [b2^{\text{k}}, (b+1)2^{\text{k}}]: $
			 $(0\leq a2^{\text{k}} < A) \land (0\leq b2^{\text{k}} < B)\}$
	$while\ (\text{k} > 0) \land (\text{P}_{\text{k}} \neq \emptyset):$
		P$_{\text{k}-1} \leftarrow$ preglej(r, P$_{\text{k}}$)
		k $\leftarrow \text{k} - 1$
\end{lstlisting}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Osnovni algoritem}
\begin{lstlisting}
$def$ preglej(r, P$_{\text{k}}$):

	P$_{\text{k}-1} \leftarrow \emptyset$
	$for\  p \in \text{P}_{\text{k}}$:
		$if\ \text{r}(p^{\downarrow}) = \langle T, T\rangle$:
			pobarvajCrno($p$)
		$else\ if\ \text{r}(p^{\uparrow}) = \langle F, F\rangle$:
			pobarvajBelo($p$)
		$else$:
			P$_{\text{k}-1} \leftarrow\ $P$_{\text{k}-1}\ \cup$ razdeli($p$)
	$return$ P$_{\text{k}-1}$
\end{lstlisting}
\end{frame}

\begin{frame}
$A = 500,\ B = 500$:
\begin{eqnarray*}
k & = & gcd(A,\ B)\\
  & = & 500\\
k & = & \lfloor log_2(gcd(k, 2^{\lfloor log_2 k\rfloor}))\rfloor\\
 & = & \lfloor log_2(gcd(500, 2^{\lfloor log_2 500\rfloor}))\rfloor\\
 & = & \lfloor log_2(gcd(500, 2^8))\rfloor\\
 & = & \lfloor log_2(gcd(500, 256))\rfloor\\
 & = & \lfloor log_2(4)\rfloor\\
 & = & 2
\end{eqnarray*}
$P_k = \{[a2^k, (a+1)2^k] \times [b2^k, (b+1)2^k]: (0\leq a2^k < A) \land (0\leq b2^k < B)\}$\\
$P_8 = \{[a\cdot4, (a+1)\cdot4] \times [b\cdot4, (b+1)\cdot4]: (0\leq a \cdot 4 < 500) \land (0\leq b\cdot4 < 500)\}$\\
Torej $a$ in $b$ morata biti manjša od 125 ter dobimo 15625 območij velikosti $4 \times 4$.
\end{frame}


\section{}

\begin{frame}{}
$$y=\frac{x^2-4 x}{x-4,001}$$ 
\begin{figure}
\includegraphics[width=180pt]{rac.png} 
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{}
$$y=\frac{\sin x}{x}$$ 
\begin{figure}
\includegraphics[width=180pt]{sinzx.png} 
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
\begin{thebibliography}{10}

\bibitem{}
J. A. Tupper, \emph{Reliable Two-Dimensional Graphing Methods for Mathematical Formulae with Two Free Variables}, SIGGRAPH 2001 Conference Proceedings (2001) 77-86; dostopno tudi na \url{http://www.dgp.utoronto.ca/people/mooncake/papers/SIGGRAPH2001_Tupper.pdf}.

\bibitem{}
J. A. Tupper, \emph{Graphing Equations with Generalized Interval Arithmetic}, Master of Science Thesis, University of Toronto, Department of Computer Science, 1996; dostopno tudi na \url{http://www.dgp.utoronto.ca/people/mooncake/msc.html}.

\bibitem{}
\url{http://www.peda.com/grafeq}

\end{thebibliography}
\end{frame}


\end{document}